【萬聖節】我表哥係吸血鬼

當爸爸告訴我們表哥會從英國來探望我們，最歡喜的是我妹妹。

「聽講表哥係中英混血兒，咁係咪好靚仔先？」一看見妹妹這模樣，我就生氣。

「靚唔靚仔我就唔知。其實阿媽同我都未見過佢地一家。當年你阿姨嫁去英國，得你公公同婆婆飛過去睇。」爸爸喝了威士忌，舌頭有些大了。

「而且，咁多年來，阿姨都無番過黎。今次佢話個仔黎睇我地，我都嚇左一跳。」

「咁佢會住係邊？」

「呢樣野我就要你地講，佢哥個星期會住係我地度。」

我馬上反對。妹妹馬上贊成，說可以把我的床子讓出來。

「點可以比你地一男一女同房？」我怒吼。

「我同你唔係一男一女，咪又係同房同左十幾年。」

「我同你又點同……」

話沒有說完，爸爸已開口打圓場，之後他在媽媽的神主牌上一柱香。

##################################

每晚貼完，多多支持！

留名

午飯時間一推。

得咁少

三天後，爸爸拿著妹妹用箱頭筆寫上「WILLIAM」的硬皮紙駕車到機場去，兩個小時後就帶著一個高瘦的青年回來。雖然沒有電影中的吸血鬼這樣俊俏，我這個中英混血兒表哥絕對可以迷倒萬千少女。包括我妹妹。她身上的裙子是平時出街玩才會穿的，在家裡居然穿襪子，遮住了那些醜陋的腳趾。

「How are you?」妹妹學了十多年的英語，終於大派用場。

「你好。我是威廉。我會說中文。」竟然是一口字正腔圓的普通話。

「哦哦。你好。」妹妹捲起舌頭回答。

「你唔識講廣東話咩？」我問。

「識少少。」威廉的廣東話有濃重的口音。「在英國唸中文，大多是唸普通話。」

「哎，我可以進來嗎？」

「唔可以。」我半說笑地說。

威廉臉色驟變，雙眼咪成一線，就像貓眼。

「當然可以，仔，幫手拎表哥嘅行李。」

本來爸爸還擔心威廉只吃西餐，豈知威廉用筷子用得好熟練，他說在英國時阿姨常常在家裡煮中餐，妹妹又不忘嘖嘖稱奇一番。

飯後，威廉和爸爸談英超，我就在廚房洗碗。

我們一家人快要上床睡覺，威廉卻換了件新衣服就要出門。他說約了朋友在中環，會晚點才回去。

「咁你點樣番黎，駛唔駛阿哥看門口？」妹妹關切地問。

「不用啦，我可能明早才回來。你們早點睡吧。」

威廉離開後，我馬上走到窗邊，只見他上了一輛計程車。

妹妹整晚夢話說不停。我輾轉反側，快要睡著的時候卻聽到敲窗的聲音。我全身繃緊，不敢往窗子的方向看。我希望只是幻覺。

「咚，咚，咚。」我把被子蓋過頭。

「咚，咚，咚。」我用手指塞住雙耳。

「咚咚咚咚咚咚咚！」妹妹翻了個身說：「阿哥，邊個敲窗？」

我揭開被子。窗子站了個人，連連搖手。我不用細看已知道是威廉。

我們住的可是十三樓。

我打開窗子讓威廉進來，問他為何不按門鈴。「怕吵醒你爸嘛！」

翌日，我八點起來的時候，威廉正在客廳跟爸爸吃早餐。爸爸說威廉還在適應時差，六點多就起來，於是抓他去晨運。他提議我跟妹妹和威廉四處逛逛。妹妹當然說好。

威廉對香港的旅遊景點興趣缺缺，午飯時跟我們說：「我想去一趟菜市場。」

「街市？」

「對，聽說香港的菜市場很特別。殺雞時手起刀落，好不血腥。」

「你們啲鬼佬真奇怪。」

我跟妹妹對望了一眼。

我們帶威廉到附近一間中央街市，妹妹怕弄髒裙子，不肯進去。我和威廉在一樓的菜檔走了一圈，就直上二樓的肉檔魚檔。威廉在魚檔駐足了好一會，看魚販將魚血抹在魚塊。一到雞檔，群雞就咯咯亂叫。選了雞後，雞販從籠子把雞抓出來，另一隻手揮刀割斷喉嚨，然後將雞掉進膠桶裡去。我瞥眼一看威廉，他的臉龐一陣紅一陣白，雙拳緊握。

萬聖節後繼續貼

吃完晚飯之後，威廉又出去了，深夜時份敲窗回來。這次我清楚地看見威廉的嘴角有些血跡。

第六晚，爸爸請大家上館子吃飯。我喜孜孜地吃著炸子雞。明天威廉就要走了。侍應捧上紅豆沙，威廉說：「我有件事想請求姨丈。」

「不用客氣。請說。」過去六天，爸爸也捲起舌頭跟他說起普通話來。

「我想在您的家多待幾天。」

爸爸把匙子放回碗子說：「這個……咁……」

桌子的氣氛有些異樣，威廉凝視著爸爸說：「不過是多待半個月左右而已，姨丈就不用推辭了。」他的瞳仁快要滴出眼眶。

「這個嘛……好吧好吧，就留吧。」

威廉望向妹妹和我說：「你不會反對吧。」妹妹馬上說不會。

「你呢？」我本想頂撞兩句，嘴巴吐出第一個字卻是「不」。我緊合嘴唇，莫讓「會」字透出來。脖子的肌肉跳動不已。

「你呢？」威廉的語氣嚴肅起來。我臉上發熱，肌肉顫動由脖子轉至臉頰，眼前的影象就蒙了一層黑紗似的。

「你真像我媽。」他說。我吁了口長氣，頭髮全濕。

威廉就在我家住了下來。他吃完晚飯出去，深夜回來，有時窗也不敲了，按門鈴叫爸爸開門。一睡就睡至第二天的下午時份，妹妹往往是第一個看見他的人，我是第二個。爸爸一下班就趕回家煮飯。飯後，妹妹馬上在浴缸放好了水，讓威廉香噴噴地出外。

妹妹的臉蛋一天比一天蒼白。爸爸炒了些豬肝給她吃。妹妹的臉還是一天比一天蒼白。

有天我早了放學回家，黃昏的餘輝還在客廳逗留，吸吮聲從房間傳出。我推開半掩的房門，威廉伏在妹妹的大腿內側，頭髮擦著她的小腹。妹妹雙目緊閉，眉頭緊皺，微張的嘴巴發出呻吟。

我的臉燒起來。威廉抬頭說：「你想加入嗎？」嘴角有道鮮血流下，像蛋糕上的草莓醬。

晚上洗床單，看見上面有些血跡，不知是哪裡來的。

我翌日一早回校，在小教堂裡找到神父，問他拿聖水和十字架。

「呢度唔係黃大仙廟，十字架呢啲野無得求架。」外籍神父自詡廣東話了得，整天說冷笑話，不知上帝會不會懲罰他。

「我屋企會黎一個不速之客，一定借一借十字架。」

「咩不速之客？」

我把威廉的事情告訴神父。神父靜心聆聽，待我說完後道：「放學之後再搵我，我地一齊去你屋企。」

放學後再到小教堂，神父穿了一身休閒服，就像個去海邊釣魚的老人。我上了他的房車，他把我駕到菜市場去。

「唔係去我屋企咩？」

「買啲野先上去。」神父走到菜檔，隨手拿起幾個蒜頭。

「拍碎佢，搽係手度同埋頸。」我依言照做。

我們四點鐘就在家門。我在門口聽到妹妹的聲音。打開門，神父唸起天主經來，我將妹妹一把抱住，拉她出屋。

「你做咩呀？放手呀！」妹妹一口咬在前臂，我忍痛不鬆手。我反鎖大門，妹妹拍門不斷，又大叫救命。本來緊閉的房門打開，走出一個惺忪睡眼的威廉來。

一見神父的模樣，威廉臉色變得無比嚴肅。神父大聲唸「我以父之名……」，步步進迫。威廉慢慢退後，一個踉蹌跌在地上，掩臉大叫。神父拿出十字架，繼續鎮壓。

威廉一下彈跳，鼻尖幾乎要碰到神父的額頭，大叫：「Surprise！」神父嚇得咬到舌頭，一嘴鮮血。我心叫不妙，威廉已抓著神父雙手，「格格」兩下折斷腕骨，聖經和十字架丟在地上。我全身動彈不得，眼看神父被威廉一口咬在頸項的大動脈，鮮血噴在天花。神父軟倒，威廉一揮頭把他摔在一旁，凝視著我。我雙腿突然會動了，轉身就逃。一起步，頭髮就被人抓住，耳中聽到：「蒜頭，是吧？這些只是民間傳聞。」我反腳踢中他胸膛，被他用力一扭，腳踝就像炸開一般。

威廉把我按在地上，叫道：「你很恨我是吧，為甚麼咬著不放？」然後我聽到肌肉撕裂的聲音。我太熟悉這聲音了。威廉那對吸血犬齒刺穿牙肉的聲音。
地板的涼意滲進來，我的腦袋澄明起來。蒜頭、聖經和十字架都不管用了，我還有最後一種武器，也許沒有用……

「即刻離開我屋企！」喊完之後，喉嚨也痛起來。

背上的壓力消失得無影無蹤，我馬上彈起來，差點失足後仰。大門打開，威廉倚在屋外的牆壁，雙眼瞪得老大，眼角和鼻子都流出濃稠的黑血。

「請你讓我進來，我會很溫柔地對待你們。」

威廉忘了，我跟他的母親一樣，對吸血鬼的迷惑一無所感。

我一拐一拐走到廚房，在櫃底找到一瓶白蘭地，是爸爸藏起來的。威廉望向走廊，叫妹妹的名字，要她進屋請他進去。我急步走出廚房，腳掌像踏在冰上般疼痛。順手拿了父親用的點火機，我把整瓶白蘭地倒在威廉身上。他撲過來想抓我，但就像撞到玻璃般退開。

妹妹跑過來，大叫：「哥，唔好呀！」

我點燃了地上的酒，火焰迅速捲上威廉的身體。然後，我聽到世上最美麗的音樂。

全文完